@inproceedings{Maslowski:RECITAL:2016,
    author = "Maslowski,Irina",
    title = "Quelles sont les caract\'{e}ristiques des interactions probl\'{e}matiques entre des utilisateurs et un conseiller virtuel ?",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL - Volume 3 : RECITAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "94-107",
    note = "How to characterize problematic interactions between users and a web virtual advisor?",
    abstract = "L'utilisation d'un conseiller virtuel pour la gestion de la relation client sur les sites des entreprises est une solution num\'{e}rique de plus en plus adopt\'{e}e. Le d\'{e}fi pour les entreprises est de mieux r\'{e}pondre aux attentes des clients en leur fournissant des interactions fluides entre le client et l'agent. Pour faire face \`{a} ce probl\`{e}me, cet article met l'accent sur la d\'{e}tection des probl\`{e}mes d'interactions dans un corpus de tchat \'{e}crit entre un conseiller virtuel et ses utilisateurs. Il fournit une analyse de corpus en d\'{e}crivant non seulement les sp\'{e}cificit\'{e}s linguistiques et les marqueurs d'opinion contenus dans le corpus du tchat humain-agent, mais aussi les indices linguistiques et dialogiques qui peuvent \^{e}tre pertinents pour caract\'{e}riser une interaction probl\'{e}matique. Le mod\`{e}le de r\`{e}gles propos\'{e}, utilisant les indices trouv\'{e}s, est appliqu\'{e} \`{a} un corpus avec des retours client n\'{e}gatifs et positifs pour r\'{e}v\'{e}ler les tendances.",
    keywords = "probl\`{e}mes d'interaction,langue tchat\'{e}e,interaction humain-agent,agent virtuel,dialogue humain-machine",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2016/9.pdf"
}
